msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Plural-Forms: nplurals = 1; plural = 0;\n"
"Language: zh_TW\n"
"mime-version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:98
msgid "No feedback yet"
msgstr "還沒有人針對此回應評價"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:112
msgid "${ negative } user consider this not useful"
msgid_plural "${ negative } users consider this not useful"
msgstr[0] "有 ${negative} 人覺得此回應沒幫助"

#: src/lib/sharedUtils.js:87
msgid "Contains misinformation"
msgstr "含有不實訊息"

#: src/lib/sharedUtils.js:89
msgid "Contains true information"
msgstr "含有真實訊息"

#: src/lib/sharedUtils.js:91
msgid "Contains personal perspective"
msgstr "含有個人意見"

#: src/lib/sharedUtils.js:93
msgid "Invalid request"
msgstr "不在查證範圍"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:139
msgid "different opinions"
msgstr "不同觀點"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:139
msgid "references"
msgstr "出處"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:145
#, javascript-format
msgid "This reply has no ${ prompt } and it may be biased"
msgstr "此回應沒有${prompt}，請自行斟酌回應之可信度。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:216
msgid "Volunteer editors have published several replies to this message."
msgstr "真的假的查證志工對這則訊息發表了多則看法唷！"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:342
msgid "Let's pick one"
msgstr "選一則來閱讀吧"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:319
msgid "Take a look"
msgstr "看他怎麼說"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:358
#, javascript-format
msgid "Visit ${ articleUrl } for more replies."
msgstr "更多回應請到：${ articleUrl }"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:1195
msgid "Choose this one"
msgstr "選擇這篇"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:257
#: src/webhook/handlers/initState.ts:188
#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:150
#. Get first few search results for each message, and make at most 10 options
#. 
msgid ""
"Internet rumors are often mutated and shared.\n"
"Please choose the version that looks the most similar"
msgstr ""
"不實訊息常常會被人修改重發。\n"
"請選擇比較接近的版本"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:733
#, javascript-format
msgid "Therefore, the author think the message ${ typeStr }."
msgstr "綜合以上，回應者認為它${typeStr}。"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:736
msgid ""
"There are different replies for the message. Read them all here before "
"making judgements:"
msgstr "這則訊息有很多不同回應，建議到這裡一次讀完再下判斷："

#: src/webhook/handlers/utils.ts:738
msgid "If you have different thoughts, you may have your say here:"
msgstr "如果你對這則訊息有不同看法，歡迎到下面這裡寫入新的回應："

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:23
#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:48
#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:213
msgid "Is the reply helpful?"
msgstr "請問上面回應是否有幫助？"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:27
#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:63
#: src/webhook/handlers/processBatch.ts:48
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:30
#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:73
#: src/webhook/handlers/processBatch.ts:58
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/webhook/handlers/initState.ts:143
#: src/webhook/handlers/initState.ts:161
#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:105
#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:123
msgid "None of these messages matches mine :("
msgstr "找不到我想查的訊息 QQ"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:103
#, javascript-format
msgid "${ positive } user considers this helpful"
msgid_plural "${ positive } users consider this helpful"
msgstr[0] "有 ${positive} 人覺得此回應有幫助"

#: src/webhook/handlers/initState.ts:159
#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:121
msgid "Tell us more"
msgstr "回報此訊息"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:262
#: src/webhook/handlers/initState.ts:175
#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:137
#. Get first few search results for each message, and make at most 10 options
#. 
msgid "Please choose the most similar message from the list."
msgstr "請從下列選擇您要查的訊息。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:346
msgid "Please take a look at the following replies."
msgstr "請從下列選擇您要查看的回應。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:265
#, javascript-format
msgid "Someone thinks it ${ typeWords }"
msgstr "有人認為它${typeWords}"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:1105
#, javascript-format
msgid "Looks ${ similarityPercentage }% similar"
msgstr "看起來 ${similarityPercentage}% 像"

#: src/webhook/handlers/singleUserHandler.ts:82
msgid ""
"Line bot is busy, or we cannot handle this message. Maybe you can try again "
"a few minutes later."
msgstr "不好意思！系統可能在忙線中，無法及時處理您傳的訊息。請稍等幾分鐘再試試看唷。"

#: src/webhook/handlers/handlePostback.ts:86
msgid "Wrong usage"
msgstr "這不是這樣用的"

#: src/webhook/handlers/singleUserHandler.ts:283
#. Reuse existing context
msgid ""
"You are currently searching for another message, buttons from previous "
"search sessions do not work now."
msgstr "您已經在搜尋新的訊息了，過去查過的訊息的按鈕已經失效囉。"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:196
#, javascript-format
msgid "Your submission is now recorded at ${ articleUrl }"
msgstr "您回報的訊息已經被收錄至 ${ articleUrl }"

#: src/liff/pages/Feedback.svelte:74
msgid "Cannot record your feedback. Try again later?"
msgstr "無法記錄您的評價，請稍後再試。"

#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:96
#, javascript-format
msgid ""
"Someone says the message “${ articleText }” ${ replyType }.\n"
"\n"
"Please refer to ${ articleUrl } for more information, replies and "
"references."
msgstr ""
"有人說「${ articleText }」這個訊息${ replyType }唷。\n"
"\n"
"請至 ${ articleUrl } 觀看完整的訊息內容、其他鄉親的回應以及出處。"

#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:108
msgid "Don't forget to forward the messages above to others and share with them!"
msgstr "別忘了把上面的回應轉傳回您的聊天室，給其他人也看看！"

#: src/liff/components/FeedbackSummary.svelte:14
#: src/liff/pages/Feedback.svelte:81
#, javascript-format
msgid "We've received feedback from you and ${ otherFeedbackCount } other users!"
msgstr "感謝您與其他 ${otherFeedbackCount} 人的評價。"

#: src/liff/components/FeedbackSummary.svelte:15
#: src/liff/pages/Feedback.svelte:82
msgid "Thanks. You're the first one who gave feedback on this reply!"
msgstr "感謝您的回饋，您是第一個評價這個回應的人 :)"

#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:123
msgid "Share to friends"
msgstr "分享給朋友"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:34
#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:54
#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:40
#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:71
#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:152
msgid "Please choose from provided options."
msgstr "請從上面的選項中做選擇。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:220
#, javascript-format
msgid "${ countOfType.RUMOR } of them say it ❌ contains misinformation."
msgstr "${ countOfType.RUMOR } 人認為它 ❌ 含有不實訊息。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:223
msgid "${ countOfType.NOT_RUMOR } of them says it ⭕ contains true information."
msgstr "${ countOfType.NOT_RUMOR } 人認為它 ⭕ 含有真實訊息。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:226
#, javascript-format
msgid ""
"${ countOfType.OPINIONATED } of them says it 💬 contains personal "
"perspective."
msgstr "${ countOfType.OPINIONATED } 人認為它 💬 含有個人意見。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:229
msgid "${ countOfType.NOT_ARTICLE } of them says it ⚠️️ is out of scope of Cofacts."
msgstr "${ countOfType.NOT_ARTICLE } 人認為它 ⚠️️ 不在 Cofacts 的查證範圍。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:321
#, javascript-format
msgid "I choose “${ displayTextWhenChosen }”"
msgstr "我要選「${displayTextWhenChosen}」"

#: src/liff/pages/Comment.svelte:96
msgid "Provide more info"
msgstr "提供更多資訊"

#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:188
msgid ""
"We have problem retrieving message and reply data, please forward the "
"message again"
msgstr "出了一些問題，導致現在無法取得訊息與回應。請再傳一次您想詢問的訊息"

#: src/liff/pages/Comment.svelte:82
msgid "Thanks for the info you provided."
msgstr "感謝您所提供的資訊。"

#: src/liff/pages/Comment.svelte:84
#, javascript-format
msgid "There is ${ otherReplyRequestCount } user also waiting for clarification."
msgid_plural "There are ${ otherReplyRequestCount } users also waiting for clarification."
msgstr[0] "另有 ${ otherReplyRequestCount } 人跟您一樣渴望看到針對這篇訊息的回應。"

#: src/webhook/handlers/initState.ts:184
#, javascript-format
msgid ""
"There are some messages that looks similar to \"${ inputSummary }\" you "
"have sent to me."
msgstr "資料庫裡有幾篇訊息，跟您傳給我的「${ inputSummary }」有些接近。"

#: src/liff/lib.js:82
msgid "Please proceed on your mobile phone."
msgstr "請在您的手機上繼續操作。"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:159
msgid "Be the first to report the message"
msgstr "成為全球首位回報此訊息的人"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:341
msgid "Share on LINE"
msgstr "在 LINE 上問人"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:343
#, javascript-format
msgid "Please help me verify if this is true: ${ articleUrl }"
msgstr "請幫我看看這是真的還是假的：${ articleUrl }"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:353
msgid "Share on Facebook"
msgstr "請教臉書大神"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:357
#. t: Facebook hash tag 
msgid "ReportedToCofacts"
msgstr "Cofacts求解惑"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:455
msgid ""
"We suggest forwarding the message to the following fact-checkers instead. "
"They have 💁 1-on-1 Q&A service to respond to your questions."
msgstr "好的，建議您把訊息轉傳給下面的專業事實查核機構，而且有 💁 專人為您解答喔！"

#: src/liff/lib.js:80
msgid "Sorry, the function is not applicable on desktop."
msgstr "不好意思，在桌面環境無法使用這個功能。"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:38
#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:55
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:32
msgid "Do you have anything to add about the reply?"
msgstr "針對這則回應，有沒有想補充的呢？"

#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:14
#. t: Guidance in LIFF 
msgid ""
"You may try:\n"
"1. Express your thought more\n"
"2. Google for more info\n"
"3. Look for similar content using search box on Facebook"
msgstr ""
"你可以試著：\n"
"1. 闡述更多想法\n"
"2. 去 google 查查看\n"
"3. 把全文複製貼上到 Facebook 搜尋框看看"

#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:20
#. t: Guidance in LIFF 
#, javascript-format
msgid ""
"It would help fact-checking editors a lot if you provide more info :)\n"
"\n"
"${ LENGHEN_HINT }\n"
"\n"
"To provide more info, please press \"Cancel\"; otherwise, press \"OK\" to "
"submit the current info directly."
msgstr ""
"提供給查證志工的資訊可以再豐富一些，會讓志工更容易查真假唷！\n"
"\n"
"\n"
"${ LENGHEN_HINT }\n"
"\n"
"若要補充資訊，請按「取消」；覺得現在這樣送出就好，請按「確定」。"

#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:27
#. t: Guidance in LIFF 
msgid ""
"The info you provide should not be identical to the message itself.\n"
"\n"
"${ LENGHEN_HINT }"
msgstr ""
"您提供的資訊不應該與訊息原文相同。\n"
"\n"
"${ LENGHEN_HINT }"

#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:50
msgid "To help with fact-checking, please tell the editors:"
msgstr "為了協助查證，請告訴闢謠志工："

#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:51
msgid "Why do you think this is a hoax?"
msgstr "為何您覺得這是謠言？"

#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:53
msgid ""
"Ex: I googled using (some keyword) and found that... / I found different "
"opinion on (some website) saying that..."
msgstr "例：我用 OO 關鍵字查詢 Facebook，發現⋯⋯ / 我在 XX 官網上找到不一樣的說法如下⋯⋯"

#: src/liff/pages/Articles.svelte:81
msgid "Viewed messages"
msgstr "查過的訊息"

#: src/liff/pages/Articles.svelte:82
msgid "Fetching viewed messages"
msgstr "載入查過的訊息"

#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:37
#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:42
msgid "Loading"
msgstr "載入中"

#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:38
msgid "No replies yet"
msgstr "尚無回應"

#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:27
#, javascript-format
msgid "${ replyCount } reply"
msgid_plural "${ replyCount } replies"
msgstr[0] "${ replyCount } 則回應"

#: src/lib/sharedUtils.js:15
msgid "See replies of"
msgstr "查看這篇的回應"

#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:26
msgid "${ newArticleReplyCount } new reply"
msgid_plural "${ newArticleReplyCount } new replies"
msgstr[0] "${ newArticleReplyCount } 則新回應"

#: src/liff/pages/Articles.svelte:32
#, javascript-format
msgid "${ totalCount } message viewed"
msgid_plural "${ totalCount } messages viewed"
msgstr[0] "總共看過 ${ totalCount } 則訊息"

#: src/liff/components/Pagination.svelte:24
msgid "Prev"
msgstr "上一頁"

#: src/liff/components/Pagination.svelte:26
msgid "Next"
msgstr "下一頁"

#: src/liff/pages/UserSetting.svelte:64
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: src/liff/lib.js:169
msgid ""
"Please retry and allow the permission 'send messages to chats', so that you "
"can interact with chatbot while clicking the buttons."
msgstr "請重試一次，並允許「傳訊息至聊天室」權限，您按下按鈕的時候才能和「Cofacts 真的假的」機器人互動。"

#: src/scripts/lib.js:149
#, javascript-format
msgid ""
"There are new replies for the articles you have searched. Please see 'View "
"article' on cofacts chatbot(${ process.env.LINE_FRIEND_URL }) menu."
msgstr ""
"您搜尋過的訊息有新的回應，請到 Cofacts 機器人 (${ process.env.LINE_FRIEND_URL }) "
"選單，點選右下角的「看過的訊息」查看。"

#: src/scripts/lib.js:180
msgid "View new replies"
msgstr "查看新回應"

#: src/scripts/lib.js:181
msgid ""
"There are new replies for the articles you have searched. Click the button "
"for more details."
msgstr "有人針對您之前曾看過的訊息，寫了新的查證回應唷！"

#: src/liff/pages/UserSetting.svelte:65
msgid "Welcome to Cofacts!"
msgstr "感謝您加 Cofacts 好友！"

#: src/liff/pages/UserSetting.svelte:70
msgid ""
"Cofacts can send you latest reply of messages you have sent to Cofacts "
"before."
msgstr "當您查過的訊息有新回應時，Cofacts 可以通知您。"

#: src/liff/pages/UserSetting.svelte:68
msgid "Notify me of new responses"
msgstr "有新回應時通知我"

#: src/liff/pages/UserSetting.svelte:71
msgid "No setup option for now :)"
msgstr "目前沒有設定選項 :)"

#: src/liff/pages/UserSetting.svelte:66
msgid "You can configure Cofacts here to meet your need."
msgstr "您可以在這裡設定 Cofacts 以符合需求。"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:406
msgid "Go to settings"
msgstr "前往設定"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:382
msgid "Receive updates"
msgstr "開啟小鈴鐺"

#: src/liff/pages/UserSetting.svelte:67
msgid "Fetching settings"
msgstr "載入設定中"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:28
#. From rich menu
msgid "tutorial"
msgstr "教學"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:30
#. From flex message button
msgid "Simulates forwarding a message"
msgstr "模擬傳訊息進 Cofacts"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:32
#. From quick reply, Note: it should be less than 20 charactors
msgid "Cool, I got it!"
msgstr "酷，我懂了！"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:33
msgid "What happened?"
msgstr "發生什麼事？"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:34
msgid "Why"
msgstr "為什麼要設這個"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:35
msgid "Done!"
msgstr "我設好了！"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:36
msgid "Later"
msgstr "之後再設吧"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:107
msgid ""
"This is a chatbot that looks up suspicious forwarded messages for you. Here "
"is how to use me:"
msgstr "我是幫你查轉傳訊息的機器人。用法像這樣"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:135
msgid "Wanna try it out? Just forward a message to me!"
msgstr "是不是躍躍欲試呢？試試把訊息傳進來吧！"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:196
msgid ""
"This is the end of the tutorial. Next time when you receive a suspicious "
"message, don't hesitate to forward it to me!"
msgstr ""
"耶咿～教學結束囉！！\n"
"下次收到可疑的訊息時，就轉傳分享給我幫你查吧！"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:248
msgid "Setup permission"
msgstr "權限設定"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:305
msgid "You are smart"
msgstr "你很聰明"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:306
msgid ""
"OK. When we ask for feedback from you, the permission dialog will pop-up "
"again."
msgstr "好的，如果之後 Cofacts 真的假的需要你的許可時，會再來問你喔！"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:308
msgid ""
"To wrap up, please finish your permission settings so that I can provide a "
"smoother experience."
msgstr "現在請你完成設定，讓機器人的事實查核順利進行喔！"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:309
msgid ""
"When I provide hoax-busting replies to you, I would like to ask you for any "
"feedback on the crowd-sourced reply.\n"
"In order to achieve that, I need to ask for your permission to \"Send "
"messages to chats\".\n"
"The permission will be used to send only this one message of yours back to "
"this particular chatroom.\n"
"You can still use Cofacts without granting me this permission. When we ask "
"for feedback from you, the permission dialog will pop-up again."
msgstr ""
"當我把查到的闢謠回給你的時候，我會需要跟你對話確認，才不會誤會你的意思，所以請幫我選擇許可「傳送訊息至聊天室」。\n"
"「傳送訊息至聊天室」這個權限，只會用來把對話傳回到我跟你的這個聊天視窗中，而不會傳到其他聊天室。\n"
"\n"
"如果不同意的話，還是可以使用其他功能喔！如果我們需要你幫忙，這個請求許可的視窗會再次出現。"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:125
msgid "When receiving a message from elsewhere"
msgstr "當你收到可疑訊息時"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:126
msgid "Long press and share"
msgstr "就長按訊息，點擊分享"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:127
msgid "Select Cofacts to share"
msgstr "找到「Cofacts 真的假的」點選分享"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:128
msgid "Cofacts replies with a crowd-sourced fact-check or chatbot replies"
msgstr "就會收到網友所寫的查證或回應"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:314
msgid ""
"What you see above is a simulation of what you may see after you forward a "
"message to Cofacts."
msgstr "上面在模擬你傳訊息給我時，會得到的回應。"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:315
msgid "Cofacts has a database of hoax messages and replies."
msgstr "Cofacts 有一個謠言與回應的資料庫。"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:316
msgid ""
"When you send a message to me, I look up the message in our database and "
"return the results I found."
msgstr "當你傳訊息給我的時候，我會搜尋資料庫然後回傳找到的結果。"

#: src/webhook/handlers/tutorial.ts:317
msgid ""
"If I can't find anything, I will ask you about sending your message to that "
"database."
msgstr "如果我找不到的話，會徵求你的同意，看看要不要把這個訊息送進資料庫唷。"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:734
msgid ""
"This content is provided by Cofact message reporting chatbot and "
"crowd-sourced fact-checking community under CC BY-SA 4.0 license. Please "
"refer to their references and make judgements on your own."
msgstr ""
"此內容由「Cofacts 真的假的」訊息回報機器人與查核協作社群提供，以創用 CC 姓名標示-相同方式分享 4.0 國際 "
"授權條款釋出。請斟酌出處與理由，自行思考判斷。"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:709
msgid "I found that there are some disagreement to the message:"
msgstr "剛剛這則訊息，我查過似乎發現有點問題。有另外一種說法是："

#: src/webhook/handlers/groupMessage.js:42
msgid "Hi i am cofacts chat bot"
msgstr "Hi 我是「Cofacts 真的假的」訊息查證機器人～"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:709
msgid "Thank you for sharing “${ inputSummary }”"
msgstr "感謝您的分享 “${ inputSummary }”"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:159
msgid "Provided message is not found."
msgstr "找不到此訊息。"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:22
msgid "Please help Cofacts editors"
msgstr "幫幫 Cofacts 真的假的闢謠志工"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:31
msgid "It's glad to see the reply is helpful."
msgstr "很開心這則回應有幫助到您。"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:39
msgid "Please provide your comment above"
msgstr "請在上面輸入寶貴建議"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:40
#: src/liff/components/ReplyRequestForm.svelte:56
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: src/liff/pages/Feedback.svelte:114
msgid "Report not helpful"
msgstr "表示回應沒幫助"

#: src/liff/pages/Feedback.svelte:113
msgid "Report reply helpful"
msgstr "表示回應有幫助"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:34
msgid "We are sorry that the reply is not helpful to you."
msgstr "很遺憾這則回應對您沒有幫助。"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:35
msgid "How can we make it helpful to you?"
msgstr "請問您覺得怎麼改才會更有幫助呢？"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:33
msgid "I think the reply is helpful and I want to add..."
msgstr "這個回應有幫助到我，我想補充⋯⋯"

#: src/liff/components/FeedbackForm.svelte:36
msgid "I think the reply is not helpful and I suggest..."
msgstr "這個回應不太有幫助，我建議⋯⋯"

#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:32
msgid "Viewed on ${ dateString }"
msgstr "在${ dateString }看過"

#: src/lib/sharedUtils.js:78
#, javascript-format
msgid "${ dateStr } ago"
msgstr "${ dateStr }前"

#: src/liff/pages/Article.svelte:103
msgid "Cofacts volunteer's reply to the message above"
msgstr "真的假的查證志工針對以上訊息的回應"

#: src/liff/pages/Article.svelte:104
#, javascript-format
msgid ""
"Cofacts volunteers have published ${ articleReplies.length } replies to the "
"message above"
msgstr "真的假的查證志工對以上訊息發表了 ${ articleReplies.length } 則回應"

#: src/liff/pages/Article.svelte:110
msgid "IM check"
msgstr "網傳訊息查證"

#: src/liff/pages/Article.svelte:111
msgid "Cofacts chatbot"
msgstr "真的假的聊天機器人"

#: src/liff/pages/Article.svelte:113
msgid "Loading IM data..."
msgstr "載入可疑訊息"

#: src/liff/pages/Article.svelte:116
msgid "Suspicious messages"
msgstr "網傳可疑訊息"

#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:18
msgid "${ replyRequestCount } person reported"
msgid_plural "${ replyRequestCount } people reported"
msgstr[0] "${ replyRequestCount } 人回報"

#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:16
#, javascript-format
msgid "First reported on ${ createdAtStr }"
msgstr "首次回報於 ${ createdAtStr }"

#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:48
msgid "Show Less"
msgstr "收合全文"

#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:48
msgid "Show More"
msgstr "閱讀全文"

#: src/liff/components/ArticleReplyCard.svelte:87
msgid "Opinion Sources"
msgstr "不同意見出處"

#: src/liff/components/ArticleReplyCard.svelte:87
msgid "References"
msgstr "資料佐證"

#: src/liff/components/ArticleReplyCard.svelte:89
msgid "There is no reference for this reply. Its truthfulness may be doubtful."
msgstr "這則回應沒有出處，請自行斟酌其真實性。"

#: src/liff/components/ArticleReplyHeader.svelte:22
#, javascript-format
msgid "${ articleReply.user.name } mark this message ${ replyTypeWord }"
msgstr "${ articleReply.user.name } 認為 ${ replyTypeWord }"

#: src/liff/components/ArticleReplyHeader.svelte:24
msgid "Replied ${ repliedAtWord }"
msgstr "回應於 ${ repliedAtWord }"

#: src/liff/components/Terms.svelte:5
msgid "Cofacts message reporting chatbot and crowd-sourced fact-checking community"
msgstr "「Cofacts 真的假的」訊息回報機器人與查證協作社群"

#: src/liff/components/Terms.svelte:8
#, javascript-format
msgid ""
"This info by ${ authorLink } is licensed under ${ licenseLink }, the "
"community name and the provenance link for each item shall be fully cited "
"for further reproduction or redistribution."
msgstr ""
"此資訊由${ authorLink }提供，以 ${ licenseLink } "
"釋出，於後續重製或散布時，原社群顯名及每一則查證的出處連結皆必須被完整引用。"

#: src/liff/components/FeedbackSummary.svelte:21
msgid "Edit feedback"
msgstr "修改評價"

#: src/liff/pages/Article.svelte:123
msgid "Other replies"
msgstr "其他查核回應"

#: src/liff/pages/Article.svelte:126
msgid ""
"There are different replies for the message. We suggest read them all here "
"before you make judgements."
msgstr "這則訊息有很多不同的查核回應，建議全部讀完再下判斷唷。"

#: src/liff/pages/Article.svelte:127
msgid "Read other replies"
msgstr "查看其他查核回應"

#: src/liff/pages/Article.svelte:115
msgid "Open in Cofacts"
msgstr "在「真的假的」開啟"

#: src/liff/Redirect.svelte:35
msgid "Proceed"
msgstr "繼續前往"

#: src/liff/Redirect.svelte:37
msgid "Let's check the message, together!"
msgstr "一起來查真假吧！"

#: src/liff/Redirect.svelte:38
msgid ""
"You are going to proceed to Cofacts to read the reply for you written by "
"fact-check volunteers."
msgstr "您即將前往 Cofacts 真的假的，閱讀闢謠志工為您撰寫的回應。"

#: src/liff/Redirect.svelte:39
msgid ""
"If the reply and the reference is helpful to you, please provide positive "
"feedback. If existing replies can be improved, please login the website and "
"provide new fact-check replies."
msgstr "如果回應與出處對您有幫助，請您不吝給予好評；若有更好的寫法，也請登入動手查核、直接寫新回應。"

#: src/liff/Redirect.svelte:40
msgid "Proceed to read the reply"
msgstr "前往閱讀查核回應"

#: src/liff/pages/Article.svelte:56
msgid "This message does not exist."
msgstr "此訊息不存在。"

#: src/liff/pages/Article.svelte:121
msgid "The reply does not exist. Maybe it has been deleted by its author."
msgstr "此回應不存在。或許已經被作者刪掉囉。"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:229
#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:436
msgid "View reported message"
msgstr "檢視回報訊息"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:77
#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:448
#: src/webhook/handlers/utils.ts:770
msgid "Provide more detail"
msgstr "提供更多情報"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:783
msgid "It would help fact checkers a lot if you provide more detail :)"
msgstr "您可以提供更多關於此訊息的情報給查證志工，讓好心人更容易查真假唷！"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:796
msgid "Provide detail"
msgstr "提供更多情報"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:416
#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:429
msgid ""
"This message has already published on Cofacts, and will soon be "
"fact-checked by volunteers.\n"
"Don’t trust the message just yet!"
msgstr ""
"此訊息已經被收錄至 Cofacts 有待好心人來查證。\n"
"請先不要相信這個訊息唷！"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:241
#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:378
msgid "In the meantime, you can:"
msgstr "接下來您可以："

#: src/webhook/handlers/utils.ts:328
msgid ""
"We all get by with a little help from our friends 🌟 Share your question to "
"friends, someone might be able to help!"
msgstr "遠親不如近鄰🌟問問親友總沒錯。把訊息分享給朋友們，說不定有人能幫你解惑！"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:393
msgid ""
"You can turn on notifications if you want Cofacts to notify you when "
"someone replies to this message."
msgstr "若希望我在有人回應這則訊息時通知你，請開啟通知功能唷！"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:56
msgid "Instructions"
msgstr "指示"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:60
#. t: ~ entire message that ... 
msgid ""
"I am a bot which only recognizes messages forwarded on LINE, therefore it "
"is important to send me the"
msgstr "我是一個機器人，只認得在 LINE 上面傳來傳去的訊息，所以把"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:64
#. t: emphasized text in sentence "It is important to send me the ~ that is being passed around" 
msgid " entire message "
msgstr "整篇訊息"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:70
#. t: the entire message ~ 
msgid "that is being passed around so I can identify it."
msgstr "給我，我才能辨認唷！"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:74
msgid "You can try:"
msgstr "請試試："

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:89
msgid "Try again with the whole message"
msgstr "重新傳整篇訊息給我"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:103
msgid ""
"If you have access to the whole message on LINE, please use the “Share” "
"function to share it with me."
msgstr "如果你在 LINE 上收到這則訊息的全文，請長按該訊息並使用「分享」來把訊息分享給我。"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:115
msgid "See Tutorial"
msgstr "查看教學"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:136
msgid "Find a real person"
msgstr "求助真人查證"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:150
msgid ""
"You can forward your question to another LINE account which provides a "
"human response"
msgstr "你可以把問題傳給其他有真人查證服務的 LINE 帳號。"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:185
msgid "I see. Don’t trust the message just yet!"
msgstr "這樣呀。請先不要相信這個訊息唷！"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSource.ts:188
#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:116
#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:168
msgid "Do you want someone to fact-check this message?"
msgstr "你要請人查查這則訊息嗎？"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:80
msgid "The message has not been reported and won’t be fact-checked. Thanks anyway!"
msgstr "好的，那就不查囉。還是謝謝你！"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:213
#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:223
msgid ""
"The message has now been recorded at Cofacts for volunteers to fact-check. "
"Thank you for submitting!"
msgstr "訊息已經被收錄至 Cofacts 真的假的，讓好心人來查證。謝謝您的回報！"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:101
#, javascript-format
msgid ""
"I am sorry you cannot find the information “${ inputSummary }” you are "
"looking for. But I would still like to help."
msgstr "抱歉沒有找到你想要查詢的「${ inputSummary }」。可是我還是想幫你查證。"

#: src/webhook/handlers/initState.ts:204
#, javascript-format
msgid ""
"Unfortunately, I currently don’t recognize “${ inputSummary }”, but I would "
"still like to help."
msgstr "抱歉我目前還不認得「${ inputSummary }」這個訊息，可是我還是想幫你查證。"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:96
#: src/webhook/handlers/utils.ts:155
msgid "Report to database"
msgstr "送進資料庫查核"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:204
#: src/webhook/handlers/utils.ts:254
msgid ""
"and have volunteers fact-check it. This way you can help the people who "
"receive the same message in the future."
msgstr "、讓好心人查證與回覆。您可以幫助到未來同樣收到這份訊息的人。"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:226
#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:228
#: src/webhook/handlers/utils.ts:282
#: src/webhook/handlers/utils.ts:284
msgid "Don’t report"
msgstr "我不想回報訊息"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:875
msgid "Did you forward this message as a whole to me from the LINE app?"
msgstr "請問這個訊息是你從 LINE 裡整篇分享給我的嗎？"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:901
#: src/webhook/handlers/utils.ts:903
msgid "Yes, I forwarded it as a whole"
msgstr "是，我整篇分享過來的"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:913
#: src/webhook/handlers/utils.ts:915
msgid "No, typed it myself"
msgstr "否，我自行打字輸入的"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:103
#: src/webhook/handlers/initState.ts:206
msgid "May I ask you a quick question?"
msgstr "想先請教您一個問題："

#: src/webhook/handlers/choosingReply.ts:133
msgid "Provide better reply"
msgstr "提供更好的回應"

#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:146
msgid "There are some messages that looks similar to the one you have sent to me."
msgstr "資料庫裡有幾篇訊息，跟您傳給我的有些接近。"

#: src/webhook/handlers/choosingArticle.ts:114
msgid "I am sorry you cannot find the information you are looking for."
msgstr "抱歉沒有找到你想要查詢的訊息。"

#: src/webhook/handlers/processMedia.ts:166
#. submit
msgid ""
"Unfortunately, I currently don’t recognize this message, but I would still "
"like to help."
msgstr "抱歉我目前還不認得這個訊息，可是我還是想幫你查證。"

#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:41
#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:45
msgid "A video"
msgstr "影片一則"

#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:42
#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:45
#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:46
#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:48
msgid "Preview not supported yet"
msgstr "尚未支援預覽"

#: src/liff/components/ArticleCard.svelte:44
#: src/liff/components/ViewedArticle.svelte:47
msgid "An audio"
msgstr "語音訊息一則"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:1107
msgid "Similar file"
msgstr "相似檔案"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:1108
msgid "Contains relevant text"
msgstr "含有相關文字"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:1117
msgid "(Text in the hyperlink)"
msgstr "網址內的字"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:1121
msgid "(Text in transcript)"
msgstr "逐字稿內的字"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:1197
#, javascript-format
msgid "I choose ${ displayTextWhenChosen }"
msgstr "我選 ${ displayTextWhenChosen }"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:253
#. Get first few search results for each message, and make at most 10 options
#. 
msgid "There are some messages that looks similar to the ones you have sent to me."
msgstr "資料庫裡有幾篇訊息，跟您傳給我的有些接近。"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:58
msgid "Please send me the messages separately."
msgstr "好的，那再請您將這些訊息一則一則分開傳給我唷。"

#: src/webhook/handlers/processBatch.ts:41
#, javascript-format
msgid ""
"May I ask if the ${ msgCount } messages above were sent by the same person "
"at the same time?"
msgstr "請問這 ${ msgCount } 則訊息，是由同一個人、同時傳送的嗎？"

#: src/webhook/handlers/processBatch.ts:50
msgid "Yes, same person at same time"
msgstr "是同一人、同時傳送的"

#: src/webhook/handlers/processBatch.ts:60
msgid "No, from different person or at different time"
msgstr "是由不同人、或不同時間傳的"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:141
msgid "replied at"
msgstr "回應日期"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:642
#, javascript-format
msgid ""
"Someone on the internet replies to the message first reported on ${ "
"articleDate }:"
msgstr "網路上有人這樣回應這則 ${articleDate} 回報的訊息："

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:246
msgid ""
"This article is still under verification, please refrain from believing it "
"for now. \n"
"Below is the preliminary analysis result by the bot, hoping to provide you "
"with some insights."
msgstr ""
"這篇文章尚待查核中，請先不要相信這篇文章。\n"
"以下是機器人初步分析此篇訊息的結果，希望能帶給你一些想法。"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:250
msgid "After reading the automatic analysis by the bot above, you can:"
msgstr "讀完以上機器人的自動分析後，您可以："

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:172
msgid ""
"Thank you for submitting! Now the messages has been recorded in the Cofacts "
"database."
msgstr "感謝提供！現在資料庫裡有這些訊息囉。"

#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:175
#: src/webhook/handlers/askingArticleSubmissionConsent.ts:179
msgid "Please choose the messages you would like to view"
msgstr "請選擇要查看的訊息"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:102
msgid "Be the first to report these messages"
msgstr "成為全球首位回報這些訊息的人"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:116
#, javascript-format
msgid ""
"The ${ notInDbMsgIndexes.length } messages that you have sent are not "
"within the Cofacts database."
msgstr "您傳的 ${ notInDbMsgIndexes.length } 則訊息，目前都不在 Cofacts 資料庫裡。"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:117
#, javascript-format
msgid ""
"Out of the ${ totalCount } messages you sent, ${ notInDbMsgIndexes.length } "
"is not within the Cofacts database."
msgid_plural ""
"Out of the ${ totalCount } messages you sent, ${ notInDbMsgIndexes.length } "
"are not within the Cofacts database."
msgstr[0] "在您傳的 ${ totalCount } 則訊息中，有 ${ notInDbMsgIndexes.length } 則不在 Cofacts 資料庫裡。"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:126
#: src/webhook/handlers/utils.ts:176
msgid "If you believe:"
msgstr "若您覺得："

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:146
#. t: If you believe ~ a rumor 
msgid "That they are most likely "
msgstr "它們很可能是"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:150
#. t: If you believe that it is most likely ~ 
msgid "rumors,"
msgstr "謠言"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:178
#: src/webhook/handlers/utils.ts:228
#. t: ~ make this messasge public 
msgid "And you are willing to "
msgstr "您願意"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:182
#. t: and you are willing to ~ 
msgid "make these messages public"
msgstr "公開這些訊息"

#: src/webhook/handlers/askingCooccurrence.ts:198
#, javascript-format
msgid "Press “${ btnText }” to make these messages public on Cofacts website "
msgstr "請按「${ btnText }」在 Cofacts 網站公開它們"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:171
msgid "We currently don’t have this message in our database."
msgstr "目前資料庫裡沒有您傳的訊息。"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:196
#. t: If you believe ~ a rumor 
msgid "That it is most likely "
msgstr "它很可能是"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:200
#. t: If you believe that it is most likely ~ 
msgid "a rumor,"
msgstr "謠言"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:232
#. t: and you are willing to ~ 
msgid "make this message public"
msgstr "公開這則訊息"

#: src/webhook/handlers/utils.ts:248
#, javascript-format
msgid "Press “${ btnText }” to make this message public on Cofacts website "
msgstr "請按「${ btnText }」在 Cofacts 網站公開它"

#: src/lib/sharedUtils.js:59
msgid "unknown date"
msgstr "未知日期"

#: src/lib/sharedUtils.js:67
msgid "unknown time"
msgstr "未知時間"